有無人覺得有啲字唔用英文用廣東話會好奇怪

好似idea 咁，中文唔通講你個想法幾好
同去做gym好少講去健身

你電話個螢幕爆左

Idea 通常我會講

你條「橋」唔錯

說好似搭Lift好少講搭升降機

最認同依個
見到都唔舒服

check

然後你同完全唔明呢堆英文既人傾計就會經常load機
有時老母問我讀書d野，譯做中文同佢講，會講到又kick 又1999

因為嗰啲詞已經係香港粵語一部份，大家甚至唔覺得係loan word。

例如＂波＂(ball)，中文本義只解水波，已經取代咗＂球＂。

但廣州依然用球

強分＂中文＂、＂英文＂，扭曲對粵語嘅理解。無論係idea定橋，都係粵語

𨋢

Claim錢

confirm
我遲啲再confirm你啊
我遲啲再確認你啊 好奇怪

同感 load五秒先load到個中文
例如
我唔expect佢會咁
In case聽日落雨
嗰啲so call靚女

仲有食lunch
但嗌"食早餐"又冇問題喎

What if 佢遲到

我唔期望佢會咁
如果聽日落雨
嗰啲所謂靚女

上面呢三句load左我1分鐘

仲有其實load呢個字都係

server

除咗第一個比較正常
我諗第二三個要諗五秒可能有讀寫障礙

港女金句
i mean

之前想同老豆講入左waiting list 我都唔知點講好 候補名單？

supposed

hang機 vs 當機

升lv 升等級
中文好L怪

做乜姐

笑左咁多年仲要貼圖貼link出黎

食晏都得嘅

關唔關講少d音事
講起黎方便d

應該係so called喎ching

Megabox

巨大盒子

Dwload呢個app
唔會話下載呢個軟件

咁晚餐應該點講？ 食晚餐有啲怪
通常淨係講食飯

今晚一齊撐枱腳

以前同阿媽講要做project真係唔知點講

Present/ Presentation
用唔到中文

Hang 機中文係咩

窒機？

企業廣場第五期
岩岩開幕個時搭的士去個司機教既

壞機

APM

咁係因為向你確認一件事嘅confirm根本唔係咁樣用
你要confirm you嘅話，中文意思就唔係你想講嘅確認
唔識英文唔好亂用啲字

well

lag機

long d

Well~

idea 。少年你個諗頭唔錯

有冇諗過咁樣只係你中文同英文水平都太差呢

唔知中文點樣表達個意思，又唔識成句英文講，要中英夾雜 兩頭唔到岸咁

利申: 我有時都係咁 但係之後會諗下成句用中文應該點講，下次盡量唔好咁樣

會

食晚飯

Agger 呢d 真係港式用法
Btw 中文可以講：我遲d 再覆實你吖

𨋢係廣東話

有讀寫障礙就咪出黎柒啦

iPhone

仲有Thank you你

大快活阿姐最鍾意講

BBQ 同 BB

我會講我晏啲再覆柒你

send個file俾我

idea，港話我會講：有諗頭、有偈、有橋
做gym，港我會講：去操野、操身、操機

我同屋企人會講「食癲」

如果剩係換字，有時係唔順口嘅

但係成句說話換一個方式去講，其實都可以好自然咁用中文表達相同意思，例如第一個：

我冇諗過佢會咁

latte呢啲，拿鐵/牛奶咖啡都好怪

如果係確認既意思既話，英文通常會講 to confirm with/ to confirm that
e.g. May I confirm with you about our meeting? / We confirm that the meeting will be scheduled as usual.
如果要格硬釋呢個意思可以話: 我遲啲再同你confirm (confirm with)

純粹用to confirm somebody 既用法雖然都成日見 I confirm you that we will meet tomorrow. 但口講聽落會好怪，email 寫信用會多啲

做facial話去做美容 都好怪

匯報

今晚帶朋友上黎做project
今晚帶朋友上黎扑野

ok

你唔好再judge 我
你唔好再判定我 ？

條ram 壞左

究極盒

上下晝

APM嚟喎ching

book枱食飯啊
好少講預約

我今晚send俾你
我今晚傳俾你

用個訂字

APM係創紀之城

其實好多人會講電梯
無論升降機定扶手電梯都叫電梯

fancy 真係諗左咁多年都唔知中文叫咩好
網上翻譯叫花俏 但係又個字好似太女性化同想講嘅意思唔同

on9

MRT
ERP
PIE
ECP
CPF
HDB
NS
呢啲名唔講英文會覺得好怪

訂位 訂枱

今晚過俾你

去唔去happy hour

咪再話我/質問我/審犯咁審我
睇咩程度

confirm呢個字喺新加坡唔係咁用

都唔太準確, 因為唔一定係講言語上嘅行為, 更重要係一種內心嘅偏見, 係未認清全貌之前就已經蓋棺定論

食lunch 嘅中文係"食晏"，成日都用~

Sorry

酒店Check in
有次返大陸出差諗極都諗唔到check in中文係咩

一般人用個judge有幾可係話對方有偏見
通常係想阻止人繼續話自己啫

如果係你講嘅用法
一係就話 唔好未審先判/你都唔了解件事

登記

食Din (癲)

艾啲牙

遲啲覆實你

咩加波ss

死機?

唔好意思
對唔住

用番自己母語反而奇怪，最奇怪就係你。

我會講食夜晚飯

咩連登仔會唔會叫依類做「語言入侵」﹖

可能我同你對一般人點用judge睇法有啲出入

我遲啲再「覆實」你
你自己諗野用左中文夾雜果套自己中文水平下降左，就屈人「怪」

the one
聽過大陸人講第一商場

project

presentation

OMG !
我的天

用「發俾你」咪唔怪囉

最怪既人有班人唔慣或者唔識用母語講番出黎。

重以此為榮

i square

i^2=-1

夾band band房

有時英文嘅意思唔能夠準確咁用中文表達到, 或者用英文方便啲

Get

怪係因為又中又英個句野
用左英文詞個意思去代入返句中文度。緊係唔通啦

遲啲再confirm. ->遲啲再確認。個英文詞係有確認呢個解
但成句意思唔係咁
遲啲再confirm ->遲啲再覆實

我今晚畀你咪得

send通常指電子方式傳送, 但畀冇咁嘅意思

我哋的確好少講don't judge me
所以直譯唔係一個好方法
一係就成句用返英文，唔中唔英其實幾肉酸
可以意譯，但係會比講英文複雜一啲
因為我哋唔常用呢種句式，例如
唔好再將你嘅偏見加喺我身上

我會講專題研習

我知道，但係呢個情景咁講其實無問題
何必拘泥意思上嘅細微分別
應該考慮喺呢個情景入面我哋應該點講

大檸樂

係我屌！

其實都係叫波

嗱 朋友乜嘢叫做波呢 波係英文BALL波
中文叫做球球即係波

IT狗
資訊科技狗

brake 煞車掣

Send email
傳送電郵
Lan 線

Del/delete

仲有 app,好少話應用程式

我估唔到佢會咁 is a more colloquial way of the translatipm

巴打你係咪NTU讀緊? North Spine?
PIE地圖都無中文

我再覆實你

mk仔
好少講旺角仔

正常交流
very interesting或者is really something
中文應該點講
好有趣 ?

係 好撚有趣先啱

個月球爆咗

我唔預佢會咁

幾有趣

訂枱

即係咁，有啲字傳入香港嘅時候，個概念根本就係由英文帶嚟 特別係啲專用名詞 自然會繼續用個英文字代替

另外，有時隻字用廣東話重多音過英文，嗰時用廣東話仲唔方便

好似𨋢呢隻字 以前睇過研究 佢本身就係Lift但係經過咁耐時間已經同化左 香港仲創作咗隻中文字嚟寫佢 所以大家都會話係廣東話

香港人會中英夾雜由阿爺冇書讀個年代都有，大家都係咁用，一啲字夾硬用中文講出嚟係矯枉過正

「發」呢個字好蝗語feel

過比你

你個野壞左喎

阻人地扑野 死左會比人燒春袋架

有聲
Btw between 都幾難釋

出咗黎做野啲人好多字都用英文
勁辛苦
咩what if, issue, get back呢啲
明明用中文都得

點解啲正負評咁奇怪
新世代已經轉同蝗語loan words啦？

大陸人先講

你崇英文就崇英文喇，咁多借口
你明唔明語言係約定俗成
你唔用，點約定俗定﹖
你依度全部野叫廣州人講一次咪一樣可以一隻英文都無。

廢話，你話死物，名詞都話丫
你閣下崇洋撚連動詞都用英文呀，
動詞係西方傳入﹖唔好引我笑喇

而且你唔撚識翻譯架﹖
電腦，電視，電話，雪櫃，民主，自由咪一樣西方傳入

問題係，廣州可以用翻全中文，你香港人就唔得
根本唔係不能，而係你自己崇拜英文，專登唔用中文。

除左純心理問題之外
完全無邏輯可以解析到點解

電腦可以叫電腦係唔怪
但MOUSE叫滑鼠就怪

兩樣物件係同事傳入咁濟

廣州人唔講hi同bye? 廣州人講「唯讀記憶光碟」唔講CD-ROM? 廣州人講「數位多功能影音光碟」唔講DVD? 點解廣州人講VCR唔講視頻錄像設備?
你會唔會講「超文本傳輸協定」代替http呀低級公務員?

英文都會借外文嚟用, 唔係英美人崇外, 而係佢地明白一啲字詞喺自己語文系統並無相同, 你只能描述, 不能取代, 與其累贅咁去表達個意思不如直接借用

我係澳洲有幾個廣州fd，佢地啲英文廢到喊
同埋乜9都係普通話學，又冇英文講野嘅文化，點會識用英文terms

呢樣好重要

反而唔明點解要講cashier
講邊到收銀/比錢咪得

因為英語霸權。
連中國人都唔會作一個中文字出黎取代。
你果啲擺明就係字典譯法。

民國時代唔會好似你咁笨，文人會尊重中文。
諗過下過濾左先會譯

如果你咁譯法，都唔會有冷氣，雪櫃等等詞
而要叫「空氣狀況調氣器」「冷凍(食物)器」

你唔防止依類詞進入，咪會氾濫囉，不過同一個唔尊重自己語言既人講依類說話，我覺得係晒氣。

你地會覺得中文之中有三四成依類詞都係「無問題」。

唔係英美人崇外，係英文造詞力弱，無法用英語語源做新詞，係被迫咁做。
中文係表意文字，造詞力強英文不知多少倍，有此優點而唔去翻譯，硬要輸入拼音文字字詞，就係崇洋。

閣下用左拼音文字果套邏輯黎諗中文，已經大錯特錯。

如果我係文人或者電腦人。
早就諗一個類似「網契」既詞而唔會用「超文書傳輸協定」咁低能低效既硬譯詞。

其實我唔知你想表達乜﹖表達輸入HTTP好，合理，正常﹖

你唔會由頭開始諗，你假定左「學習英語好正常好應該」
其實係一個國家既層面，果個國家已經輸撚晒。
你諗下你背緊英文果陣美國人做緊乜﹖
你用幾千過萬個鐘學英文都係學到人地中學水平，
人地用果啲時間究研科學，你又進唔到了。

越學英文，你既國家同英語國既差距就越大。

一隻意念究竟幾時會用中／英表達，唔一定得一個原因，西方傳入只係其中一個原因，並唔可以將所有嘅中英夾雜都歸咎於佢

例如有時隻字用廣東話講仲會多啲音 所以用英文會快啲咁，用返你頭先嘅例子
電腦 (2 syllables) << com/pu/ter (3 syllables) 所以會用電腦
滑鼠 (2 syllables) >> mouse (1 syllable) 所以會用mouse

或者係動詞 例如"明明codemixing喺香港係好普遍嘅事，但係有人就blame係因為崇洋"
blame (1 syllable) << 指責(2 syllables)

喺今時今日世界hyperconnected嘅時代
一個地方唔去學哩個世界嘅共同語言
係將自己封閉喺識中文嘅地方 咁樣就同班極端民族主義支持donald trump 起牆嘅人差唔多
其實係一個國家既層面，果個國家已經輸撚晒
係固步自封

只係現時嘅共同語言係英文咁解，就好似個共通語言曾經係拉丁文咁

將香港人亦中亦英濃縮成為崇洋／心理問題
係無視咗香港社會制度本身對英文嘅重視，無視香港商業社會因為大家識英文而得到嘅好處

仲有留意翻：而家廣州用全中文並唔係真係全廣東話，佢哋亦會codemix 廣東話同普通話，咁樣唔知道對你嚟講係唔係都等於尊重自己語言？

有冇囗語化啲？
總係覺得有啲突兀同詞不達意

正喎

諗諗下似乎要比晒成句/上文下理先譯到
你英文一個very interesting
唔同情況下其實係有唔同意思

你講既野咪就係「英語霸權」
你講完，唔等於無破壞。
西方有一樣野好奇怪，會研究發生過程，但固意唔定好壞。

你講既其實都係獨例，Conference Room同會議室，點都會樣者講出黎方便。
一千同一K亦都無分別。筆畫亦一樣
總之先定左用英文為好
之後龍門任你搬。
當講出黎果陣就計少音節(好明顯閣下連「音節」兩個中文都唔撚識)
當多音節就話「國際化」，好能好似Pantry同茶水間咁。千同K，
當個龍門係任你搬，盲目支持一樣野，咁唔係盲目崇拜，係乜﹖

固忽論你係因為英國殺人霸地而令英文得到「國際語言」依個稱號。
定係只係崇洋。
原因根本唔重要，因為結果先係最重要。
結果就係你破壞緊你既母語，中文。

現代室內設計係西式既 用字跟返英文好正常
以前既茶水間，同現代既pantry，應該係有分別
我覺得只係用多左慣左

k同千唔會計筆劃啦，計按鍵就知點解講k既人會多
同埋又係，現代計錢慣用西式計法
一百元正呢類已經少出現，先導致咁

btw blame<->怪 都係一個音

你邏輯有問題。
廣東人當然會全句用廣東話。
你唔好混淆不清左用詞同用邊一種方言發音。

同英文個情況係唔同。

而且你自己反對民族主義其實唔關我事。我係支持民族主義。
因為民族係個「利益共同體」。點解美國咁唔鍾意﹖
就係因為佢地唔係單一民族國家。佢地無既野，佢地就會反。
你地拆開五十六個國家佢就最開心，因為你地無一個團結既國家去抗衡佢既霸權。佢就永遠做世界第一。

身為XX民族一份子但又反民族主義既，只係傻仔一個。美帝最鍾意你依類人。
你無族主義呀，新架坡﹖咁我英文咪入侵你囉。
英文入侵左邊個得益﹖最終咪又係美帝。

你只係顯示緊你個龍門係任搬。